英組「盎格魯圈」CANZUK聯盟 中媒酸：還在幻想搞「大英帝國2.0」?

CANZUK聯盟 (組成國家為加拿大、澳洲、紐西蘭、英國) 為英國在脫歐後，正在構想的政治經濟聯盟，計畫組成類似於前歐洲經濟共同體的組織。中國官媒《環球網》似對此不以為然，8月24日甚至刊出嘲諷意味濃厚的文章。

這篇題為「打造2.0版大英帝國？脫歐過渡期的英國，還在幻想搞盎格魯圈 (指CANZUK聯盟)」報導，內容引述多家媒體，對於日本《每日新聞》提到「五眼聯盟」如何在香港、華為問題對抗中國，英國曾經的殖民地、保護國以及其他官方語言為英語的國家和地區聯合起來的論調，報導對此聲稱這就是「盎格魯圈聯合論」。

報導指出，「盎格魯圈」強烈吸引英國保守派人士，這些人強調個人主義、自由和法治是「盎格魯圈」此願景的規範基石，其框架通常與歐洲普遍盛行的社團主義、官僚主義和威權主義政治文化形成鮮明對比。並稱，中國的崛起以及全球經濟不確定性加強等因素，使得英國鞏固政治盟友的問題變得更為緊迫。

英國於今年1月底正式脫離歐盟，英國首相強生在演講時表示，英國是歐洲強國，又是一個真正全球化的國家。報導認為，伴隨著「全球化英國」的夢想，英國希望能成為一個新聯盟的主導，而非附庸。

報導稱，英國政府和議會請願網發起有關CANZUK聯盟的請願，內容指 :「既然我們已離開歐盟，CANZUK應該是英國政府的首要任務」等文字，但截至23日為止，僅收到1,030個支持簽名。報導引述一名人士的話，他認為，英國脫歐後急於尋找新定位，但美中關係發展以及11月的美國大選，都為「盎格魯圈」最終是否能形成增添不確定性。

點解支那D官媒成日柴台 咁多聲氣?
到人地講佢既時候, 就鬧人管佢內政

關你撚事咩

快d日出啦

咁係嘅邊夠大支那帝國玩丫
屌你老味出盡奶力洗啲戇鳩仔腦
係咁整片同文去fabricate韓國日本越南中亞啲濕鳩國都係屬於支那人後裔係支那領土

邊個支那人移親CANZUK 邊個就係支持大英帝國 仲唔快啲用叛国罪拉撚晒班仆街？

Commonwealth of Nations assemble

BNO CAN JOHN?

笑死
知唔知邊個搞起上海、香港同新加坡三個大城呀?
英國呀
而家香港都係食老本咋支那豚

佢自己諗緊啲咩就會覺得人地都係咁

如果搵埋印度就笑唔出啦

支那人特性：太監評論屌西

英聯邦2.0

講緊自由行動啊，大佬。揾埋印度淪陷都似

GB 同UK咁分開，我指經濟上

就係要大英帝國復活, 吹咩!

而且領土面積大過俄羅斯!

How about South Africa?

一帶一路，力架種族隔離

How about Afrikaans in South Africa?

I mean Boer

做乜干預人哋內政

咁快嚇到腳震？

強烈譴責中國干預我大英帝國內政

我都唔明人哋同邊個有協議關佢乜事

獨立咗先講。